[港人港地] 到你家「有秩序地破壞」可以嗎？

立法會被暴力衝擊、大肆破壞，當社會大部分人都對此痛心疾首之際，竟有人為施暴者開脫，甚麼「有秩序地破壞、克制地破壞」、「打爛的是死物，又不是傷害人」……另外，立法會餐廳雪櫃的飲品「不翼而飛」，有人拍了一張放了幾十元的照片瘋傳，「表揚」掠奪者拿走飲品時「放下錢」是表現文明、令人「感動」… 筆者看了，一時無語，這樣歪的歪理，真是！敢問，既然大家那樣「愛護」施暴者，會否願意打開自己的家門，讓暴徒「有秩序地破壞」一番，讓他們盡情發泄一番，之後放下錢可以嗎？這種淡化違法暴行的歪理，直接衝擊香港的法治精神！

沒有更歪的歪理

除了淡化甚至美化暴力，反對派媒體和政客還大話連篇，暴徒在衝入立法會後塗黑了主席台上的特區徽章繼而掛上港獨「龍獅旗」，但這媒體卻刻意說成是「黑色區旗」，以圖掩飾示威者混入了極端激進的「港獨」派；又說警方清場前，合力抬走想死守的「義士」，但卻不說有人站在會議桌上不斷游說在場青年留守並佔領立法會，明目張膽說要搞「太陽花」運動，稱只要立法會內有數百人，立法會外有成千上萬的「和平示威者」包圍立法會，就可保護佔領者。為何個別政客、媒體仍熱衷於替暴徒「漂白」？他們不美化暴徒行為，他們的反政府工作就難以推展下去？

縱容暴力 自毀長城

其實，七一當天，立法會內外的形勢極其嚴峻，施暴者「沒有最過分，只有更過分」，為「攻入」立法會，鐵枝、木盾、鐵籠車等應有盡有，面對處於防守狀態的警員，有暴徒把有毒粉末撒向警員，有暴徒更嘗試縱火；如果再有人妄稱這些暴徒是「手無寸鐵」、不應被捕，引用一些網民的說法，這世界大概就再沒有「武器」了，偏偏向來以政治利益先行的政客，還要在危險時刻顛倒是非，為暴徒開脫，變相鼓勵暴力抗爭、斷送香港的法治、自毀長城！

說穿了，暴徒與反對派政客已經是「命運共同體」，如果反對派發聲譴責暴行，等同承認反修例（嚴格而言是反政府甚至反中央）行動失敗，亦會立即與暴力派分道揚鑣，削弱了反政府力量；為着保持「最大」的反政府力量，反對派政客即使明知暴力行為要不得，都要全方位為暴徒設計一個「美化工程」，例如暴徒在立法會餐廳「放下錢」才拿東西喝，但可笑是餐廳東主卻戳破他們的謊言，直指櫃內飲品「被淘空」，只留下少量金錢，根本不夠支付，還有收銀機被毀，員工儲物櫃被打開，雪櫃凍肉散落一地等，與網上的「感人故事」大相逕庭。政客試圖把暴徒塑造成「有秩序地破壞」，但如何「美化」，仍改變不了暴徒暴力破壞立法機關，破壞法治的違法本質。

打爛法治 香港走不下去

如繼續任由暴徒肆意衝擊、破壞，又繼續讓政客在各渠道美化暴徒，變相默許極端激進施暴者的惡行，暴力衝擊會否變成「生活日常」？政客的謊言、暴徒的破壞會否令香港雞犬不寧？我們不需要一個「有自由，無法治」的香港，在危難時刻，筆者懇請各位愛香港、不欲香港受到暴力破壞的人士發聲，向暴力說不，向「打爛法治」的政客說不！

原文轉載自《星島日報》 2019年7月04日